\subsection{Benutzung des Programms}
Das Programm hat 2 Modi, welche unterschiedliche Parameter erwarten.
Modus 0 erzeugt Rechtecke innerhalb des Feldes, während Modus 1 das Einlesen einer PBM-Bilddatei ermöglicht.
Die Parameterübergabe folgt dem Schema \texttt{re <Modus> <debugging> <spezielle Optionen>}. Die Optionen werden zunächst durch Tabellen erklärt und anschließend Beispielhaft gezeigt.


Die nachfolgende Tabelle zeigt die beiden Optionen, welche zuerst gesetzt werden müssen. Je nachdem welcher Modus gewählt wird, gilt die entsprechende Tabelle weiter unten als Erklärung.

\begin{tabular}{l|l|l}
	Option & Wert & Erklärung\\
	\hline
	Modus & 0 & erzeugt Rechtecke innerhalb eines Feldes \\
	Modus & 1 & liest PBM-Datei ein \\
	Debugging & 0 & nur die Zeitmessung wird ausgegeben \\
	Debugging & 1 & Zusatzinformationen werden ausgegeben \\
\end{tabular}

Die zusätzlichen Optionen für Modus 0 sind in anschließender Tabelle mit einer kurzen Erklärung aufgelistet.

\begin{tabular}{l|l|p{12cm}}
	Optionen & Wert & Erklärung \\
	\hline
	Feldgröße & 1 bis $2^{31}$ & Erzeugt ein quadratisches Feld mit angegebenem Wert als Breite, in welchem Rechtecke auftreten können \\
	Rechtecke & -1 & füllt das komplette Feld schwarz \\
	Rechtecke & 0 & lässt das Feld weiß \\
	Rechtecke & 1 bis $2^{31}$ & verteilt an zufälligen Positionen mit zufälliger Größe die angegebene Anzahl Rechtecke im Feld \\
\end{tabular}


Die Option für den Modus 1 kann nachfolgend betrachtet werden.

\begin{tabular}{l|l|p{12cm}}
	Optionen & Wert & Erklärung \\
	\hline
	Dateiname & bild.pbm & liest ein ASCII-codiertes PBM-Bild mit dem Namen bild.pbm ein \\
\end{tabular}


Um den Aufruf zu veranschaulichen, werden beispielhaft Aufrufe des Programms innerhalb der bereitgestellten Verzeichnisstruktur gezeigt. Zum besseren Verständnis der gewünschten Wirkung sind Kommentare beigefügt.


Anschließend kann ein Aufruf betrachtet werden, welcher das Programm im Modus 0 startet, wodurch die schwarzen Rechtecke im Programm generiert werden. Es wird hierbei ein Feld der Größe 500*500 erzeugt. Das Feld wird durch die Option -1 komplett geschwärzt.
\begin{lstlisting}
mpirun -hostfile knoten/alle re 0 0 500 -1
\end{lstlisting}

Der nachfolgend zu sehende Aufruf lässt das Programm 4 Rechtecke innerhalb eines Felds von 10000*10000 generieren und schaltet Debugging ein.
\begin{lstlisting}
mpirun -hostfile knoten/alle re 0 1 10000 4
\end{lstlisting}

Der abschließende Aufruf sorgt dafür, dass das Programm die Datei a.pbm einliest, die Feldgröße automatisch bestimmt und entsprechend auch jene Rechtecke erkennt. Dabei gibt das Programm Zusatzinformationen aus.

\begin{lstlisting}
mpirun -hostfile knoten/alle re 1 1 a.pbm
\end{lstlisting}

\subsection{Erstellung einer PBM-Datei}
Um für das Programm eine PBM-Datei bereitzustellen, kann entweder eine vorhandene Datei wie \texttt{a.pbm} genutzt oder mithilfe des Programms GIMP erzeugt werden. Die Bearbeitung der vorhandenen Dateien kann auch durch einen Editor erfolgen, da die Dateien ASCII-codiert sind.

Zur Erzeugung einer neuen PBM-Datei mithilfe des Bildbearbeitungsprogramms GIMP muss im Menü \textit{Datei -> Neu} ein neues Bild erstellt und eine quadratische Fläche eingeben werden. Im Werkzeugkasten kann eine \textit{Rechteckige Auswahl} getroffen werden \texttt{<R>}, wodurch im Bild Rechtecke gezeichnet werden können. Diese sind schwarz befüllbar mithilfe des \textit{Füllen}-Werkzeugs \texttt{<Shift-B>}.

Um aus dem Bild eine ASCII-PBM-Datei zu erzeugen ist wie folgt vorzugehen. Der Menüpunkt \textit{Datei -> Exportieren als ..}  öffnet ein neues Fenster in welchem man einen Dateinamen eingeben muss. Die Endung des Dateinamens muss \texttt{.pbm} sein. Ein anschließender Klick auf Exportieren öffnet erneut ein Fenster. In diesem ist ASCII als Datenformatierung auszuwählen.